巴西總統確診 曾與美大使聚餐

節錄

巴西總統確診 曾與美大使聚餐

一直淡化武漢肺炎威力的巴西總統博爾索納羅（Jair Bolsonaro），近日出現發燒等症狀後，接受了第四次病毒檢測，昨日表示測試呈陽性反應，令他成為英國首相約翰遜和洪都拉斯總統埃爾南德斯之後，全球第三位確診國家領袖。

65歲的博爾索
。。。。。
的國內出訪活動。

博爾索納羅前日少
。。。。。
陰影，自己感覺良好。

據報他前日接受訪問時透露自己發燒，體溫約38℃。他上周末曾出席多場慶祝美國國慶活動，包括上周六跟美國大使聚餐，五名閣員及議員兒子亦有出席。大使館表示大使未有出現症狀，但慎重起見會做檢測。巴西迄今累計有逾162萬個武漢肺炎確診個案，超過6.5萬人病歿，。。。。。。。。。

博爾索納羅一直淡化武漢肺炎威力。

紐限國民回國 墨爾本再封城

相關新聞：美專家：仍深陷首波疫情

此外，上月初宣佈武漢肺炎確診活躍個案「歸零」的新西蘭，近日陸續出現輸入個案，令當地隔離設施不勝負荷。新西蘭仍禁止外國人入境，返國國民須強制隔離14日，目前22宗活躍個案全是外地返國國民，惟全國28個隔離設施全部爆滿，有6,000人入住。當局指，新西蘭航空公司將暫停未來三周回國機位預訂，並會確保抵境航班上的人數可容納於隔離設施。當局亦會爭取時間擴充隔離設施，應付國民回國需求。

澳洲維多利亞省昨日新增191宗個案，
。。。。。。
新省加派軍人及警員監察省界活動。

法新社/路透社

又分化， 拉